{
    "question": "Teks eksposisi tentang teknologi tepat guna",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Teknologi Tepat Guna<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teknologi tepat guna<span>\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span>\u00a0<span>Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.\u00a0Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.\u00a0</span><span>Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknya\u00a0teknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.\u00a0<span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span>\u00a0<span>Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0</span></span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  Teknologi Tepat Guna<br>Teknologi tepat guna adalah teknologi yg dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, kebudayaan,sosial,politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 sekarang ini TTG sudah mulai dikenal oleh masyarakat .TTG yg hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota.TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Di indonesia TTG masih banyak yg buatan luar negeri padahal kalau indonesia mau ,Indonesia dpt membuat TTG yg dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri Hanya saja masyarakat indonesia banyak yg malas dan tidak mau berusaha.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-contoh-paragraf-editorial-minimal-10-baris-725",
            "question": "Berikan contoh paragraf editorial minimal 10 baris!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "an editorial leading Article, or leader is an opinion piece written bay the senior editorial staff or publisher of a nawspaper or magazine or any othr written document.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-silogisme-negatif-892",
            "question": "Berikan 2 contoh silogisme negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua\u00a0korupsi\u00a0tidak disenangi (mayor).</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>Sebagian pejabat korupsi (minor).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-orang-yang-suka-menyampaikan-jasa-setengah-dari-p-919",
            "question": "Arti dari kata \"Orang yang suka menyampaikan jasa setengah dari padanya syirik mengaku kuasa\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan mengiginkan imbalan dari setiap jasa yang telah kita perbuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-monolog-376",
            "question": "Contoh teks anekdot monolog \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh puisi anekdot :<br><br><strong>Saat Ingin Belajar<br></strong>Maksud hati ingin belajar<br>aku malah ambil remot tv<br>maksudku ingin belajar<br>aku malah main hp<br>bukannya fokus belajar<br>aku malah buka facebook<br><br>betapa susahnya belajar<br>menonton yv tiga jam aku kuat<br>membaca sebentar aku mengantuk<br>main hp berjam - jam aku sanggup<br>membaca buku aku lambaikan tangan<br><br>mengapa diriku ini ?<br>mengapa seakan berat lembaran buku itu?<br>mengapa kemajuan teknologi membuatku malas?<br><br>betapa sulitnya mematikan tv<br>betapa sulitnya meninggalkan hp<br><span>betapa sulitnya membuka buku</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-anekdot-terkandung-konjungsi-lalu-untuk-menyatakan-urutan-p-124",
            "question": "dalam anekdot terkandung konjungsi lalu untuk menyatakan urutan peristiwa. konjungsi yang berfungi sejenis dengan itu adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi yang mengandung arti sama dengan lalu adalah kemudian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-punya-tugas-menulis-esai-tentang-puisi-teringat-rumah-tapi-325",
            "question": "Saya punya tugas menulis esai tentang puisi Teringat Rumah. Tapi saya mendapatkan kesusahan karena tidak tahu makna dari puisi itu. Dan urutan penyampaian masalah apa yang harus ditulis dalam esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya kamu dapat memahaminya, karena menurut KBBI esai adalah karangan prosa yg ditulis melalui sudut pandang pribadi penulisnya, kamu bisa melihat puisi tersebut dari sisi argument dan pernyataan yg terdapat disana.. begitu menurut saya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-dua-teks-eksposisi-mengenai-tema-yang-sama-yang-pertama-144",
            "question": "buatlah dua teks eksposisi mengenai tema yang sama. yang pertama condong ke sisi setuju; yang kedua condong sisi ke tidak setuju.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setuju : saya sependapat dengan anda .<br><br><br>tidak\u00a0 setuju : saya kurang sependapat dengan anda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dimaknai-sebagai-saat-terjadinya-ketidakpuasan-667",
            "question": "seandainya krisis dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan,ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yang dimaksud ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kejanggalan atau ketidakpuasan yang dimaksud adalah suatu hal yang tidak seperti yang biasanya. misalnya suatu kata yang dimutilasi atau diselewengkan arti yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-karakteristik-bentuk-bentuk-dan-jenis-jenis-180",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, karakteristik, bentuk-bentuk, dan jenis-jenis teks eksposisi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diawali dengan tesis , argumentasi , penegasan ulang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memiliki structure: Orientation, Thesis, Argument 1 and two dan Reiteration, serta merupakan jenis teks yang memberikan informasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-dialog-percakapan-melalui-telepon-dengan-3-tokoh-164",
            "question": "Tolong buatkan dialog percakapan melalui telepon dengan 3 tokoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adit: Assalamualaikum , apa kabar kalian berdua?<br>Rani: Aku baik-baik saja, klo km rina?<br>Rina; Aku juga\u00a0baik-baik saja<br>Adit: lamakita tidak berjumpa setelah smp<br>Rani: jadi?<br>Rina dan Adit : kita bertemu saja!<br>Rani: oke klo gitu, tapi dimana?<br>Adit dan Rina: ditaman!<br>Rani: kalian berdua selalu saja kompak mulai dari dulu<br><br>lanjutin sendi lagi ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}